[手足請入] Telegram簡單五步用bot自動分類訊息教學

首先利申小弟係做後勤既，平時會幫d上前線既fd睇住TG/live/hkmap睇狗部署或者搵車走果d
但係有上開TG既手足都知，d狗一發癲果陣一秒十幾廿萬個message一齊黎根本好難睇倒想要既野，尤其係幾區一齊果陣

一直都係用hashtag去嘗試過濾，不過第一唔係個個channel都會用hashtag出，第二TG hashtag個版面其實都幾難睇倒想要既野(尤其係follow得多channel果陣，通常會出曬d重複既message)

前果排搵搵下比我搵倒個bot，本身係用黎幫用戶整個人化feed既，不過可以用黎將TG上面既哨兵消息自動分類，咁搵起上黎就方便好多

比大家睇睇完成品：

依度用少少時間寫左個教學，希望可以幫下d唔熟TG bot既手足易d上手

首先開個channel，然後set @multifeed_edge_bot 做admin：

跟住PM @multifeed_edge_bot，輸入指令：

禁入去commands and usage examples可以睇到指令表同埋詳細教學：

依個bot基本可以做到既野包括：
1. Redirections - 即係將一個channel既所有訊息照copy去目標既channel，只要來源channel(無論係public定private)既invitation link或者ID (@xxxxx)加埋目標channel/chat既admin right就可以做倒
2. Filters - 即係將其中一個redirection加上篩選條件，即係將符合某一個條件既訊息過濾走，提供既filter包括：
- containsWordOf - 將包括某d keyword既訊息過濾走
- notContainsWordOf - 將唔包括某d keyword既訊息過濾走，即係只係copy果d訊息
- photos, audios, animations, stickers, videos, voiceNotes, documents, mentions, links, contacts, emails, hashtags, text, caption - 將有依d野既訊息過濾走

免費既account最多可以set倒5個redirection同14個filter，再比錢就可以再多d quota同埋unlock其他功能。

依度我既用法係將@hkallinone依個自動forward各大頻道既綜合頻道做source，用filter過濾到淨翻有提及某一個特定地方既message，然後forward去一個自己開既channel道。

首先去翻@multifeed_edge_bot，然後輸入

然後佢每個redirection都會出個code比你既，之後就可以加翻filter

記住頭果句同之後d keyword要分翻兩行，同埋係notContainsWordOf唔係ContainsWordOf

之後我通常會加翻個negative filter，濾走d唔關行動事既訊息

跟住輸入

就會啟動程式

入去個channel睇睇得唔得，如果上面無打錯既話就應該已經開始copy緊d message

有左基本概念其實可以好多種玩法，例如：
1. 同幾個fd一齊夾份開翻十個八個channel，分開唔同地區/類別 (例如交通路況、巴士小巴改道、避難所、地圖)，咁到時要搵某一樣野或者去某一區發夢就可以pin左關事既channel上頂，淨係集中睇有用既野
2. 自己一個玩，果日出邊區就改filter
3. 可以真係搞大型TG分類channel，將關事既channel group埋一齊(例如哨兵、地圖)

當然比曬個bot自動運作係會有d問題：
1. 因為@hkallinone係半自動運作，所以唔同channel互相轉發既話就會有好多重複既訊息自動彈左落去你個channel度
2. 用上面個negative filter係濾唔走曬所有非行動訊息既
3. 免費版會有廣告，每個訊息下面會有個@唔之咩既野
4. 免費版係resend唔係forward，所以唔會知道原本來源個channel係咩
所以最好都係有人用人手刪走d唔關事既野，如果小隊入面有人係專做後勤睇哨既話就最好
依度拋磚引玉睇下會唔會有手足唸倒計解決倒喇

希望可以盡少少棉力，幫倒前線同後勤既手足喺TG搵野可以搵快d啦

覺得有用既，唔該幫手推推 P牌推唔郁

光復香港
時代革命

推 多謝樓主
而家一有活動 電話基本係咁震

推

Screenshot黎睇睇?
有時行尾加多左個space都唔得

後來自己solve到了
佢最尾加多個space真係唔得

話說我發現 我跟左你個Filter list照入 我發現佢會skip哂有D channel d地名hashtag, 但我又filter唔到D hashtag..巴打介唔介意交換tg

點解呢個po咁撚有用都無人推

push

Push!!

後援巴絲 認真學下點樣幫前線手足睇水
拉少一個就少一個！